{
    "chapters": [
        {
            "id": 14,
            "name": "下肢-前面",
            "questions": [
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "1. 男性，32岁。因外伤造成腓骨上段骨折，出现足外翻障碍，最可能损伤的神经是",
                    "options": ["股神经","胫神经","腓肠神经","腓深神经","腓浅神经"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "2. 女性，31岁。因外伤后出现“跷拇趾”障碍，最可能受损的脊神经根是",
                    "options": ["L3","L4","L5","S1","S2"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "3. 女性，13岁。因车祸造成小腿骨折，足内翻障碍，可能瘫痪的骨骼肌是",
                    "options": ["腓肠肌","胫骨前肌","腓骨长肌","腓骨短肌","比目鱼肌"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "4. 女性，16岁。因跳马造成右膝关节肿胀、剧痛和活动受限，前抽屉试验阳性，膝关节内最可能受损伤的结构是",
                    "options": ["翼状襞","外侧半月板","内侧半月板","前交叉韧带","后交叉韧带"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "5. 既可屈髋关节又可屈膝关节的肌是",
                    "options": ["缝匠肌","股二头肌","股直肌","髂腰肌","半腱肌"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "6. 大隐静脉的高位属支不包括",
                    "options": ["旋髂浅静脉","腹壁下静脉","股内侧浅静脉","股外侧浅静脉","阴部外静脉"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "7. 与腹股沟浅淋巴结下群排列最相关的结构是",
                    "options": ["股动脉","股静脉","股神经","大隐静脉","腹股沟韧带"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "8. 血管腔隙的后界是",
                    "options": ["腹股沟韧带","腹股沟镰","反转韧带","腔隙韧带","耻骨梳韧带"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "9. 足背动脉来源血管是",
                    "options": ["股动脉","腘动脉","腓动脉","胫前动脉","胫后动脉"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "10. 不直接发出分支参与形成膝关节动脉网的血管是",
                    "options": ["股动脉","腘动脉","腓动脉","胫前动脉","股深动脉"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                }
            ]
        }
    ]
}
